美國獨立戰爭 與 香港雙普選運動

背景

美國：因英國不斷打壓、立「食糖條例」等不合理條例、議會冇代表權

香港：因中國不斷打壓、立「送中條例」等不合理條例、立法會冇代表權(被建制壟斷）

衝突加劇

美國：美國勇武扔石，英軍開槍導致波士頓大屠殺

香港：香港勇武反抗，黑警開槍導致手足危殆

第一階段

美國：開頭輸到仆街，未有戰事贏過仲要輸埋紐約俾英軍，經歷左一個嚴寒既寒冬，軍心渙散，好多美軍逃兵出現。

香港：開頭輸到仆街，面對黑警裝備未贏過，仲有唔少手足被捕被殺。

雖然輸到仆街，但兩者都冇放棄，要人都一直會出，仲有快閃既一分鐘人、街坊

第二階段

美國：游說到國際社會與英國對立，法國仲派埋軍隊物質去幫拖，美軍勢力大增。

香港：游說到國際輿論與中國對立，美國仲準備傾「香港人權及民主法案」，為一大轉捩點。

第三階段

美國：反攻階段，最後逼使英國投降，美國正式獨立。

香港：正準備一場精彩的反擊，後續。

致手足：歷史會證明我地是對的，唔好放棄先可以令後人幸福。

光復香港，時代革命

推

早2日睇wiki我都覺得好似
但覺得香港而家只係到茶黨倒茶落海 英國出重法個階段

同勇武裝修中資, 777出特權法一模一樣

1773年12月16日，在抗議的最後一天，親英派總督哈欽森（Thomas Hutchinson）仍堅持拒絕遣返英國東印度公司的茶船，因此數十名或上百名自由之子成員趁夜色登船將全數茶葉拋入海水毀掉。波士頓傾茶事件是美國革命進程中的關鍵事件。事件發生後，英國政府採取了一系列強硬措施，引發殖民地的連串反抗行動。對抗接連升級，並導致1775年美國革命戰爭爆發。

For liberty we all fight

事件發生後，英國政府採取了一系列強硬措施，引發殖民地的連串反抗行動。
但對抗未升級

香港人仲要啲時間

【公民抗命】教你如何合法交稅/差餉/水費交到政府蝕錢

民主會戰勝歸來

就黎可以舉美國十三星旗啦

其實香港都已經發展得好快
美國1773年尾茶黨事件
1774年9月組織議會
1775年中先有美軍開始獨立

香港反送中到而家半年都未夠

究竟美國系獨立戰爭定革命戰爭，兩樣野唔一樣wor